［26］繼續電單車經驗交流（31）

200cc細羊，偈油換開10w40，想問去返度有大牌子偈油換，例如噴火狗/屎菇連之類，另外，最近換咗5w40後部車每升油明顯行少咗和冇咁順，想問下5w和10w有乜分別？Google 完好似話5w油稀啲
5w 10w
應該係工作溫度？

好多車房都有唔同偈油揀，問下就得

唔該巴打，保養書建議用10w40最適合和較慳油，而網上啲人話5w40較早進入工作溫度，即係結論係慳油和保護性之間取寫

試下10W50

唔係，5w40 10w40 工作溫度都係40
第一個數字係粘性，數值越低代表偈油喺低溫時都保持正常流動
200cc 羊本身細食，都唔駛咁講究慳油，最直接搵張減$2.7油卡

其實係低溫同高溫既粘式

近排發現部車上2波扭油個引擎撻撻聲 有啲響果隻 之前冇呢啲聲 想問下各位巴打係咪有野要換？
唔該各位巴打

稀咗嚟講，照計係爽咗(轉數上得快)
細羊10W40夠皮啦 要爽300V 要性價比AMS METRIC

唔知好無學牌出車，沙駕路試3月

唔好

咁12月先再揸車

既然都係考駕院，留返錢去買6送1補鐘好過啦

明曬

可能轉數易上咗，唔覺意扭多咗，搞到一升油行少咗

盡雞

其實政府果個重考快期依家係咪冇
如果肥左係咪快極都係等半年
定係d 學院唔幫考生報？

咁9耐嫁原來
其實唔落腳都pass左1半
唔死火pass 埋另一半

揸開單缸
有日揸個朋友架07先知原來咁唔同

想租屋企落下領展停車場，有無得上網整同睇下有無位嫁？

感覺有咩分別

幾時先好天

屌
觀塘一亞太中心後巷多左個 違泊將會被拖走既藍色牌 琴日聽講又抄左次牌

有冇師兄呢到奶左野？

係咪呢幾日都應該避避風頭

🤦‍♂️間中會泊架車喺度上去做gym
死得

我日日呢頭返工 唉 你做gym短時間應該冇咩 佢揀正中午個啲時間黎抄

冇

屌你老母
強制先黎落雨

強制改好快有啦

巴打考鴨駕?
其他場好似有蓋應該唔影響

單肛咩車？

我架腳羊單肛，街車700雙肚，跑車600四江

元朗

我都係揸07，pass即刻出，揸左差唔多成年，同學車架濕鳩125簡直天與地，07可以用4個字黎形容 隨傳隨到，任何波段一扭就有反應係highway要過車話咁易

無左日al呀

好多車

咪當俾自己休息一日

印象中個邊無咩合法位，工廠區啲骨位又常滿

唔算，大把人玩幾架，視乎用途，路線

4肛跑車夏天用黎返工

四肛冇雙江咁好揸，可能我果架得600關係，要高轉先岀到力，雙肛早來好多

玩唔起咁多架

你架雙肛700 同4肛600 分別用咩偈油?

pakelo 10w 50

搵到個位有蓋，唔洗食牛肉乾，咪買多架，都係借低息，興趣大，冇辦法

2架都係?

架600未換，買左兩個月，應該都係換反pakelo

好用?
我架03用緊施姑LIN水貨

唔識分好唔好用，不過換完之後轉波順暢左
貪佢平平地，160/L ，又大牌子

邊度買160/L?
我搵極最平都200

係入面用160?我平時自帶油冇為意

Ktm

係

呢排d天氣真係悶死人

想問下各位住天水圍北嘅巴絲打
你哋架車係咪泊天逸個骨位？

唔係，泊係天恆

屌今日落雨，我個路試改期

部羊想換前碟鮑魚
千鬆啲嘅價位可以有咩選擇

好想買rc390

實好多人想放比你

除左漏油,過熱,震到仆街之外仲有咩缺點？

仲唔夠？
確實仲有，代理廢 整車貴 零件難搵

啡鈴車輕價平又型真係好心動

單肛，個樣

想買咪買
唔愁冇人放，亦唔算貴

平買貴養

Forza 300好靚

好難決擇又唔想後悔

邊撚個弱智係荔枝角原地拉轉 白痴仔 唔撚洗瞓咩 星期六呀

日日都要訓 關星期六咩事？

weekday大部份人都返緊工返緊學 醒晒 ok?

早幾日，改左條全疏，試下聲要你批准

唔洗呀 要運輸署批囉 弱智大山仔

識用信用卡未呀 果然係真弱智

哎唷 嬲嬲豬又駁唔到 負皮我咁威威

TMAX 定 R3好....
想型又想裝野

本身幾時考

想換，不過6字頭....

其實Tmax唔裝尾箱都裝唔到多幾多嘢

R3型? 靜係知大把鬼佬揸足幾年tmax都冇換車

有冇巴分享下msx125 改裝之路

咁買tmax 2手啦

好多R3 同 T媽 都要整
真係聽唔少

整咩

想問下巴打們 平時番工渣26會點著?
黎緊番新工要著恤衫西褲皮鞋
有冇d for揸26著既皮鞋款

T-shirt 長褲波鞋
你揸棍26嘅話就最好返公司先換鞋
著住揸一定花

有 dainese有出

天恆有骨位？

師兄們有冇咩介紹可以放到頭盔既背囊又靚仔架

19年 R3？
整咩

19年未知
應該好D掛

買r3定tmax好2手
仲未諗好

我諗住買2手 15年啊

r3

我都覺

油缸底漏
電
匙撻

咁cbr500r呢

樓主有咩建議
想要型啲

R3又冇乜野既
咪呢d小問題
都多fd揸

T媽嚴重d咋

條女唔比我渣26 諗緊偷偷地渣好唔好

條女唔比你揸波
咁你會點？

飛左佢

要渣就唔好瞞，一係換埋條女

唔揸啦無嫁啦

成年男人 連渣車都要問女友

真

行遠小小泊成業街東廣場對面後巷

睇啱邊個牌子先? 利力有清話SHARK唔比試 試左要買

頭盔王任試唔嬲
利伸 最後買咗z7

利伸：試左無買

巴打買咗咩拉花

shark要帶頭套試啲淨色款就得
zeus任試

唔係問佢比唔比 係知我考26佢叫我唔好買車 寧願我渣46

如果zeus好似得利力先有 我初哥都係平平地買個算了

其實shark 定 shoei 比較好? 就黎要換下盔

26有咩唔好

Z7日本嘢我都有留意 好似好搶手添
但始終幾千蚊買頭盔 仲未接受到

女: 好危險，皮包鐵，啲車睇你唔到
我成日聽

Shoei 完

完全正確

X14定Z7?

咩叫寧願你揸46
講到46平過26咁
好委屈咁啵揸46

去過問試唔試得，真係有講話冇得試同買咗先試得
最後有個大粒話俾試SHARK平款，夾到頭痛冇買

利申：最後係車迷買

大部分女人識閪分咩

唉～又壞鳩咗前後車cam，今次打算買隻裝頭盔嘅算，budget 兩千左右有乜好選擇？最好一部機包前後鏡

嘩 咁新穎 我都想見識下

360cam放頭頂

z7日常用一流 夠輕
x14相對較重身 但外型保護一流
行街兩款都冇問題 睇師兄睇岩邊款花同筆直幾多

利申 兩款都有

x14好似話無咁食風 真唔真

感覺唔大 我揸得慢
但市區行 z7通風好過x14
x14要有番咁上下速度先會明顯感受到

我想渣車丫唔好落雨得唔得

我第一隻開面都係利力買 平款多 都係任試

問心講，我戴開z7轉x14，一轉x14就覺得重好多，但行車方面感覺無乜分別

我覺得去試下會好啲 個個頭型唔同 shoei比較適合亞洲人頭型

唔該哂師兄，我買黎都係日常用但行高速多同埋x14 D花靚仔好多，之前上youtube睇過x14係重但個頭盔分佈得好，會覺得冇咁重

想問埋你有冇換塊鏡？

咁講真，26的確係危險啲
路面濕滑，有灘油漬，路面不平有個坑，都好易搞到自炒
我有個朋友揸咗好多年，老豆係考牌官都揸咗幾十年，都一樣覺得係危險，所以佢哋揸26揸得好小心，警覺性好高
佢細個唔識死就乜都唔怕，自炒過一次之後就揸得好謹慎

至於交通意外嗰啲唔去比較，因為無意思同埋無得避，揸46揸重型車撞車都一樣可以死一樣炒到好金

唔少揸26既人死
識又有、唔識又有、走之前仲見到面既又有
26其實真係好危險
自己揸既時候會好小心
天氣唔好就一定揸46或者坐車

仲有車迷城。主要睇你想買咩牌子，有d公司代理左個品牌會多d選擇。例如Shark係利力代理，佢果度會比較多Shark嘅型號睇。

有 x14水銀 z7 茶鏡
但師兄留意 鏡就通用 pinlock就唔岩用

姐係如果換鏡要買多塊pinlock?

有冇人係webike 買過野
想買條避震， 香港無代理做

開左account未？佢間唔中會送1000yen 或者2000yen coupon但要買夠15000yen

未呀
但見到個價錢同其他網拍比較 連運費 差唔多差左一倍

冷門野？
大路野webike好q貴

應該咁講 x14本身冇出水鋼鏡
如果要用水銀鏡只有z7既水銀鏡簡 咁買帽跟既pinlock就用唔到 如果用茶鏡 只要買番x14用果款 咁跟果塊pinlock就用得番

型號上面係有分別 買果時要講清楚 啲sales 都好清楚

牌子係大路野
但我款車 係香港算冷門野

o仔？

係呀
依家搵到泰國網同淘寶 都有賣 諗緊試唔試買

有冇巴打渣 kawa z400 街車黎講岩唔岩p牌仔

你問左邊間代理？

唔該哂師兄

客氣喇 我都係新仔黎

香港兩間代理 係瑞士廠
而我想要個款 係泰國廠出
所以無

Pam 保華 星際車業
泰國代購

連續兩次路試都落雨改期
好撚灰

唔該哂bro
聽日打過去問下有冇先

26 真心on9
fail 左要半年先考到

等左幾耐同下次幾時

有無師兄用緊S20 evo

唉28CAR個黑黃R3比人買左

學神用水銀鏡好似唔錯

我

monster花 2015年車?

耐唔耐用想聽日去換

而家揸左7000幾 還可以 日常代步ok

YES

好想要黑色R3 AR

有無人知鴨駕果d honda車係咩型號？
睇落應該唔似係msx125

BTW鴨駕個斜8真係又斜又窄又短

rip

咁睇唔開 依家好似mt09 07新車先用緊
點解唔換新啲嘅s22?

S20 EVO 而家仲有推出既尺寸係
Front 110/70-17
Rear 140/70-17 ; 150/60-17
專俾300cc / 250cc 用

S22係120/70-17 ； 160/60-17 至200/55-17
俾600cc以上車用

睇你部係咩車 揀返岩咪得

我覺得係你on9咋喎
返新工咪同hr講遲返一日甚至一個禮拜囉
如果你係政府工就無計，唯有等

R3

s21都好過s20
s20 evo係你自己揀定人地推比你？

因為聽人講s21大10個過灣好鈍

咩嘢大十個？術語？我唔識

你有第二份工見，證明你都唔係特別重視份新工，都係騎牛搵馬心態
但同時你又唔敢話遲返一日，扮到好重視咁
咁大個人，呢啲小事都唔識處理真係無人幫到你

打手進場？

r3要好彎又唔r11
咁不如090

呢啲只係正確觀念 新型號係好過舊啊 但要改size喎
你接受到咪得 接受唔到咪係原裝尺寸入面揀😂
R3 係可以落到150胎 有S21可以用 但都係果句 改size佢接受到咪得

玩彎090真係無得輸

頂前兩日朝早九東一出車落雨落到狗屎咁大，今日唔揸得就鬼死咁好天，仆你個街個天明玩鳩我

車幾時都有得排隊考 份工穩定左再考人都安心啲

因為明日天氣晴

屌 我淨係睇左頭有110 無睇埋尾 原來R3得140

咁你份工要training就無計啦

揸住學牌先
又唔係無得揸

冇錯，全世界好似你咁唔洗開飯

學牌保險貴 高速唔行得 限速50 某程度算係一種拆磨

我果頭真係得樓下附近可以渣
出去條路 學牌唔行得

如果遲一個禮拜返工都開唔到飯，不如諗下考到牌之後點養車

其實用x14 唔洗用pinlock都得，下巴打開好入風唔會點起霧

清你係去運輸署遞表改期？我都撞左

其實塊pinlock係咪真係好有用？
Btw帶眼鏡帶唔帶到x14

我係駕院報 跟駕院期
好後悔駕院報

上年6月拎學牌
考5月頭 改5月尾 再改6月中
又要續學牌

邊到有2手黑色r3買

是但買架岩心水既 搵人訂製一套車貼紙轉黑色咪得囉

Pinlock主要整一層真空層係入面 等塊鏡唔會起霧 冬天落雨好有用架.

買唔起X14 答你唔到 但睇介紹話有

可以改到好似黑色原裝咁？
係咪好貴

淘仔衫好平

係條軨唔啱色

買就買17年打後 舊款r3食油好誇張

類似呢啲 有好多鋪頭都有做訂製 當然可以唔同主題
你鐘意整成套hello kitty都得
聽朋友講番千零蚊有交易 淘寶更平
只係見你與其等二手黑色原裝 不如搵部靚仔岩價既做車貼實際啲

我有

15年 R3 呢排抽貴 就住扭都要呢個數
唔算大食 但絕對唔可以話慳油

原裝黑好似靚d
btw thx 巴打

巴打入開乜油？

我一開始隻x14用水銀鏡的後尾頂唔順，冬天落雨出入冷氣房起霧最後用返原裝鏡+pinlock
是有用的

以前入V 而家入普通 而家V油太貴啊
但講感覺 好似V慳油過佢既慳油配方
入V起勢咁扭行到17-23都試過
入慳油 未試過22以上

小弟部18年r3算唔算慳油

有無圖

加多塊全視線就完美

好黑仔 最想考果兩樣撞期撞到啪啪聲
抱住被炒既準備請假見工
兩樣都考唔到 又比人炒埋
真係性交轉運都唔撚掂

會自爆不了

有無差咁遠啊 師兄行高速多？

Pinlock都有出全視線 但香港好似未見到有人賣

用緊x14 + 全視線 + fogwin+ 防霧貼
呢個組合無得輸

防霧真心一定要，落雨停燈的話跟本視野=0

賣俾我?

呢期發現順揸嘅話V仔好唔掂，後尾改入星星普通油即刻行多咗，慳咗差唔多3km/L，有冇高轉V油分享下

賣比我先

10mm

我18年03 成30L

30k / 1l

上面兩位有冇改喉和電腦先

上面我個數17-23就係高轉V 波波盡
星星唔就腳所以無考慮 見到你個咪我覺得要試試

我兩年前webike 買咗塊千二蚊到，自己變色好使好用，代步車嘅話買得過

你買架靚仔r3自己係大陸買殼換咪得

唔厚咩⋯⋯

好似幾正

我考到牌開始就係呢個組合，渣左1年無問題
基本上無理過佢厚薄
睇野一樣清楚
全天候乜都唔洗煩

改左全梳喉

我見2手盤好少原裝黑色r3
多數都係藍白/換左衫

啲安裝位開得好既淘寶貨買到就幾正
買唔岩就麻x煩

重改

師兄係唔係認錯人

改得全梳喉已經係重改啦

改完仲慳油左

全原裝都唔夠佢慳油

我已前同樣揸法都可以做到現在星星個米數，係上個月唔知點解明顯少咗

有冇巴打跟過駕得好既輝sir? 請問教成點？

都係，我準備去排期諗緊排邊到同跟邊個師父。話就話唔捆綁，但都要交左租車費先，唔學都晒左

你可以唔做佢學生, 照上堂先架, 我覺得個一二百抵俾架啵, 唔岩真係唔好跟落去

明白，謝謝意見。係呢，巴打有冇學牌出車？

想出, 過唔到自己個關, 驚唔係正牌冇心機又唔識打理.

如果今次過到, P 牌當然出車啦

三幅皮姐係咩

巴打唔好咁傍惶先。。。合格左再慢慢揀都唔遲啦。到時先再諗囉。其實到時你pass左先買架300，忍佢一年甩P再上600又有咩所謂呢。反正牌都係手啦，完唔完夢都係遲早既事。唔洗左驚右驚啵

要除左眼鏡先，帶到一半，帶眼鏡再帶埋個半，pinlock其實最主要用途係防霧氣，x14咁入風既設計可以唔洗用

出左新款喎，不如買新款好過啦

唔夠錢啊
我budget得35000

明既會明

35000你買忍300好過啦

3篤屁

慢慢供啦，出左新r3你依家買舊款到時好難換車

好似差唔多錢

r3唔會跌太多貨3 出左忍400後 忍3跌得好勁 忍下手等時機2皮幾應該都有

我見有d2手改完又幾岩我
又有避震 蠍子喉

你預第時換車難放

閘住 長賣三萬五唔該
等我賣左先好跌

有原裝跟返既話 到時唔要咪換出黎散賣

你揸忍3?

R3.
忍者搵返啲早期300 2字中都已經交易

sor我get唔到

如練此功 必先自宮
師兄走去換返條全梳就明

改左又點...

想試返原裝

唔係好明帶完眼再帶埋另一半

其實換喉d聲好聽就夠 太嘈真係不了 話就話人地會聽到你 但同時你都聽唔到人地

眼鏡*

呢架買唔買得過

自膠算

28car貼唔到link傢 不如你cap圖好過

我貼唔貼到？ testing testing

你係因為改期再加fail先考3年都未考到？

4萬蚊 睇下有無得平d

貼到

呢架改咁多又唔換埋喉

你地考到牌第一部出左咩車？

喉自己揀條鍾意仲好
想當年新出R3冇耐
蝎子出果隻罐頭喉D聲幾難聽呀
D人買完過多排都換走埋

喉同換左衫既 問下有冇原裝件跟 冇既可以壓多d

冇既我唔會買

真 一陣俾人叫你驗車唔知點算

有乜理由會冇原裝件？
其實大家明

本身揸啡呤，想買架羊仔pt送外賣，有邊隻羊抵玩

我覺得其他冇 問題不大 衫同喉一定要有

問左無衫得喉買唔買好

我個人意見 冇衫睇下有冇得壓 當然有衫最好

炒撚到花哂，換埋仆街膠，r3，細忍呢啲個個新手揸，冇炒跟你姓

下星期架新車好似到，但成個星期都預測落狗屎
唔知可唔可request到好天先拎
forza 2019

應該最少可以免費擺七日

咁問下先，唔想落雨出新車

師兄唔好灰心，我都考左四次先考到
我都諗過同師兄考到牌一樣真出部600cc車
但試過下啲200 300cc車覺得自己技術都未好操控到
最後出左部平平地嘅250cc操下車先

有命有錢安全駕駛大把有得你揸嘅

痴撚線啦，一上上600
我第一部150棍，之後先上700，一開始都覺得度力好撚得人驚，特別果陣控制兩邊牛角，油門隻手又唔夠入腦，有乜差池自己諗

原裝fairing好值錢
死氣喉比人捉驗車你就硬食
買二手原裝/返廠買 唔抵計啊條數

聽過原裝衫要幾千?

考左3次強制

兩次

考2次都肥曾經懷疑自己係咪真係繼續考

#metoo 一考緊張到傻

Forza

出到車就

但我考路試反而冇依個壓力 唔知點解

真係貴

因為考強制前嘅駕駛時數得十零個鐘
路試前嘅時數有成百粒鐘

我考試前2日先練

全視線係鏡申？買咗幾錢？

巴打買咩色？

係成塊風鏡黎，全視線大概$11xx
但如果換左的話
本身買x14送個塊pinlock防霧就會唔岩
所以我買左 fogwin plus 黎用

銀色

揸電單車番工快過私家車 事實係咪咁？想學電單車 去邊都好似好快咁

靚色

去天堂都快啲添

聽日就考路試，唸起個心都有小小拿住，俾人望住考好大壓力，好驚肥

用私家車揸法最少都慳到搵位泊車時間

事實係你唔駛諗泊車既話 的確係既
起碼嚴重既交通阻塞有得攝

有一考到強制就睇中呢架
而家就黎到手，好興奮呀

當遊車河

記住做場good show俾官睇
我考嗰陣嗰官係隔離哼歌仔

放個官星星 咁佢咪睇唔到你錯處

放左咪又要半年

msx125車主係度, 得閒交流一下

考邊到?

沙田

萬幸小弟仲未炒

想問下香港26 考牌最高幾多cc？

1000cc都得啦

我係想問最高考幾多。。

我咁問係因為我不是香港的
但我想知香港可以考幾多cc嘅26牌

唔明你問咩

考牌 26 最高cc
夠精簡啦掛

考車通常用125cc考
合格後可以揸任何cc

咁撚op?
125係檔車定自動波車？
125考完咩都揸得？

我諗唔靠自己腦補都無人知你講咩

考棍波就包埋自動波牌

因為我唔係香港 唔知香港規矩
澳門考125cc 只可以揸125以下嘅車
我係揸住㗎650cc 檔車考

咁其實係香港考26都幾撚易
我當啲人揸自動波
拎住㗎125 求鳩其打個8字就拎得牌

以後限考牌只可以攞1000cc考就差唔多

你咪唔好練 直接鏟上斜路到打幾個八字囉

巴打你唔係諗住用1000CC黎考?

我覺得澳門個做法唔錯 125考就只可以125以下（棍波牌包自動波）
屌你揸住㗎125 考完可以揸250
部車都有分別啦
250同650 棍波入檔都唔同啦

打算借FD架Z400 考路試
好力D

我上面講咗了
我澳門考咗 650cc打8字

無
純粹想知道唔同地方嘅考牌準則
問完了 感謝幾位巴打解答

你咁講，考完棍van都唔可以揸跑車啦
要整個跑車牌

因為眼鏡條臀唔係直線，所以如果你一開始苙晒落頭你好難帶眼鏡，不過到時你去試就知我講咩

澳門考26係就係就有分cc 但你打得掂個斜路8字就基本上九成合格雖然啱啱佢又改左制變左打特技8字 如果淨係講斜8依家嘅澳門就真係難過香港嘅，而香港考斜8黎講三間教仔以及大球場個斜波就比較公整，考街嘅話天光道個斜波其實相對唔太公平，因為佢上窄下闊仲會有時有其他車駛過條路，因為佢唔係一個私人場地 只係拎街一個斜坡同你做斜8考試，澳門嘅斜8就fix友一個尺吋左

但一去到路試 澳門一考就一條車隊考 基本上跟住前面唔好犯啲柒事就合硬格 我有朋友佢好彩排中間落埋右腳但啲官係後面睇唔到都照pass ；香港係一對一咁考你想偷下雞根本就冇可能，有啲澳門嘅就話佢地路試好難但根本得啖笑，幾條直路加個迴旋處仲要成隊車隊咁行，你跟得住個官跟本怕咩

總括而言港澳考26個分別比較困難就係，澳門有分cc數考同要依家要考特技斜8，香港就難在係一對一咁考路試 想偷雞基本上都絕對冇咩可能

*fix 死一個尺吋

想問一下澳門係邊款車考？
見到上面師兄話600cc

仲有我想講 以前馬交考a1拎架150就已經簽到a1 400cc，係之後回歸左先改成你用幾多cc考就最多幾多，仲有我冇記錯如果用香港個26 車牌換馬交個26，一換就已經換a1 400cc，係a2先一定要考。最後你話250同650有分別呢個就真嘅，但125同250基本上個分別請問有幾大？揸26最緊要都係熟能生巧 慢慢練咪得。

以我記得以前唔知點解澳門考650大部份都係用suzuki嘅巡航車考 依家唔知有冇啲公司有入下啲街車，不過主要都仲係果啲on9牛肺車巡航車

咁鬼嘅 1字 7500km 賣49000

可能巡航重心底，打8字易啲掛

你個概念係咪唔同咗？
跑車一係棍波一係自動波
有棍van仲跑咩車牌

澳門品試的確好易，但難在個斜8同埋cc數分別
同埋你唔覺250棍波同650棍波嘅轉波有分別？
我只係講緊香港可以用125考完就乜都揸得嚟講姐
我都覺單對單嘅路線無得偷雞好難。
但問心一句 你地香港拎住部650打8字 有幾多人得係咪先

自動波 50 125 150 170/175 200 250（250未係間有得學）
棍波現時得番250同650
考咩就用咩 考完可以揸個隻cc或以下嘅車
棍波包自動波
現時改新斜8打法
講26應該澳門難考啲

斜8就算變左特技斜8，至少都仲有得死練爛練，熟能生巧，出街路試就唔係咁講，條路咩情景咩交通情況已經無時無刻唔同。澳門氹仔果場就多大車行過但基本上你地成隊車隊咁考，倒轉黎講已經安全同穩定合格好多。香港嘅話就一對一，你冇可能偷雞先，其次除左鴨駕個場情況on99之外，其他果啲已經叫係個市鎮甚至市中心地方考，澳門考26果兩條線都冇入氹仔市區啦。如果拎大球場果邊計甚至你可以當係澳門街果種交通複雜

雖然天光道上窄下寬，但個人感覺易打過駕院d八字
要去練就要偷偷地入去因爲個條斜路係全日禁學

概念有咩唔同？大細cc唔同
照你咁講，都可以分1500cc，3000cc，3000cc以上咁去考

自動波牌你唔洗識轉波 - 呢個唔洗討論啦
咁棍波牌 如果唔係考棍VAN, 都係可以揸5500cc或以下棍波車
澳門係咁囉.
同埋26 我都係討論緊250同650嘅轉波唔同
咁你想講部跑車幾多cc先?

咁一部1500cc同3000cc嘅車轉波夠唔同啦
識得個原理係點操作咪得囉

得啦 澳門車手最勁啦
咁我考完棍私 得1500cc
唔通我又揸唔到棍跑咩？

26討論區又拉個跑車講都算
我都係問下又話車手點勁點勁
我有講澳門車手勁d? 唔好無啦啦屈我講先啦
我一早已經講左係問個規矩有咩唔同.
無中生有咁幫我加句 澳門車手最勁
你型

樓上d野睇到我r撚晒頭

同感，完全睇唔明有咩好嘈

你改左啲咩？ 多數啲配件係邊度入手？
我係香港搵極都搵唔到岩msx既ohlins 避震 諗緊轉唔轉用台灣出既rb避震就算

而家報考強制試大概要等幾耐？有棍van牌

好想要2019年刀呀

利申: p牌仔，車都未有，諗住2手mt 03/r3先，然後儲錢買

財政上有能力既話一步到位係好既
但記得唔好心雄啊
同架車溝通下 慢慢玩

今朝見到架哈利裝左尾箱同兩側袋
其實都唔差
仲係型
有冇人見過巡航做送外賣同lalamove?

個半月到兩個月，上完堂再等一個月
睇你一星期上哂定三星期上完堂

有fd上完3堂強制隔一星期準備考了

咁都好快，唔該師兄。因為諗住返香港之前報定，大概係咩價位同邊到學會比較平啲？

幾時返到香港
觀駕應該係最快，不過9月俾返香駕院接埋黎做

後鏡裝有把有啲失敗
裝落fairing 觀感會好好多

8月呀，你既意思係比返香駕黎做既話會無咁快可以考強制試既意思？因為諗住8月內返泥，出年1月走，走之前可以考左個強制試，下一次返泥可以考路試咁

r3換完喉都啲
我部r3換左全梳
低扭差左 要大油左起步
咁塞車 停下行下就比原裝時大食左
咁行高速多就影響唔算太大
但因為上轉爽左 又扭大油左 結果都係大咬左

點解2015 R3A 好似特別平

係咪321cc同300cc 分別

因為係最舊款?

純粹有隻澳狗入嚟吠
一邊葡萄香港考26易
一邊睇唔起香港有26牌嘅人，覺得我哋控制唔到大車

R3全部都係321cc 有ABS
純粹年份問題

fb有部2017 都係3萬4
點解要買2015

R3真係好唔保值
T max就唔同啦 越賣越有
幾年車都仲係賣緊當年原價

真正想要嘅原因

班新手改完揸2揸就覺得唔夠快要升級
個個都賤價扔
結果咪越推越低

識玩一定係買mt03/z300 ，有啡鈴真係好核突

雖然補既錢都唔小 但MT系列個人最鐘意既係MT07 MT03好不倫不類
Kawa車無愛

07好野泥，車輕，有大架，大架我覺得好撚有用。
我架街車冇

03好睇過07
拉花同外型都係

但新款隻橙紅色真係頂唔順

新手玩搬身，110 140胎會易上手掛，同埋爭十幾公斤可能關乎到跌車同唔唔跌車

同感 03好樣過07

唉，2個電單車位轉左黃燈 行緊40停，咁就過左白線，早知衝算排到下年3月尾

見到長綠就收油啦

我都放左考官星 但pass
因為係前面停車等佢番黎

要停車 定慢車等？

停車

我改左D野....一講就自爆了

基本上, 全部webike咁濟

我前後都係ohlins用家, 同原廠行路係有明顯分別
好建議人用RB(因為親身試過人地架車) 覺得自己盲目跟牌子行錯左一步

因為果陣我考 有條友突然踩單車出馬路諗住橫過
我就急停左 跟住我擰頭望望考官 佢示意可以繼續考
但去到下個燈位唔見左佢 唯有停埋一邊等佢番黎
最後我停左2 3分鐘等佢 唔知佢係咪係度屌9個單車友

pass?

pass

停車有無話唔停得咩位 唔係好記得

你指放左考官星果陣?

係啊

如果咁樣飛左隻右腳出嚟，我會落車打撚死果條仆街

果次我考天光道，係敬得街考完8字

準備右轉上去返考場，有條廢老有行人路唔行行馬路中間，等左佢好耐佢望住我死都唔上返行人路

最後我一路望住佢一望轉右，去到佢隔離，佢先行返上行人路，好彩最後pass

廢老
我之前考係源順圍入面俾貨車閘線要急停差啲落右腳
之後開前少少，行到有架私家車一半突然開車抽頭出黎，我淨係望住靠右就過咗
好彩都pass

岩岩係泰國網到訂左ohlins 前後 連其他配件
Webike 啲野 睇中既都好貴

ohlins 始終買香港正貨穩陣少少
webike睇中左咩?外觀野就泰仔/偉大祖國搞掂啦

試過 沙駕我last過醫院燈位, 就係前面巴士站尾等考官

Msx125 ohlins 係泰國做
問過香港呢邊都無貨係到
直接係泰網到買
順便買埋腳踏後移，飾品到
計埋運費都平過webike 但未知到貨係真定假 先知

平野無好野

玩具車仔 我揸開Z1000 一撚放爆你

又肥左....
話我讓得太多車阻住後面
明明唔係讓路位黎

又話考試點都讓其他車先
d啊sir都話我會合格。。。

塞車人地一攝你車尾燈都見唔到

我仲有一部Z125 應付唔同賽事

車手1000cc

今晚大皮

有d官 唔鐘意等太耐，有機會就要出

型就好型
但怕唔怕番到公司濕哂

玩開邊頭？

咁唔係讓字，點解要讓？
沒有正確使用優先權喎

請問下各位師兄學牌出唔出到九展？
Google揀避開高速公路見可以行下路
但唔知會唔會有學禁

無v我呢個
大v左我不顧其他道路使用者
有車cut線入黎咪讓佢先囉
又有d車停係到唔知想點 咪停低等佢
佢考完同我傾左10分鐘
話我阻住後面d車

上次出又話我爬頭唔讓車
唉屌

考官同你傾？袋錢入你袋咁好

係啊等左佢勁耐
佢行出黎話同學你今次唔合格
真係唔知係咪夠數唔比我pass.....

唔想要錢 想pass

考邊到？
試下問下師傅點處理

利申：之前考淨係肥太慢

邊個位

街車一般都裝把

考官會同你傾點解肥 真係未見過

有啲官會
利伸: 見證住一齊考完，嗰官同佢傾咗一陣

我第一次俾153考肥左，考完之後問我想唔想知肥乜

跟住聽完佢講啲位有咩問題之後，第二次考基本上知道要做足啲咩位同注意咩，5個細剔pass

岩岩睇完 我都係5個

根本各處鄉村各處例，台灣26夠哂易考啦 拎架自動波考到普通重型機車咪一樣可以免試直簽棍車26香港牌，就算澳門一樣簽到仲要一簽就已經同台灣一樣 變左a1 250

香港同澳門相比考26就各有各難同易嘅位，我前面都有提過。香港就斜8易路試難，路試係一對一咁考你冇得偷雞（鴨駕特殊例子唔好提）；馬交就難在依家個低能同特技斜8，以及有分cc數（ 香港曾經有人提過不如分cc考 但運輸署就話研究過後冇必要），但一過到個8字你出得街基本上合格硬，因為係一隊隊咁行同埋主要直路 雖然有迴旋處但你跟到前面/考官 你都唔會驚出事，我試過問澳門朋友借架26跟佢地帶行一次考線，唔覺有咩壓力難度（自己柒/俾人累街坊另計，有個友話第一次考俾個女人帶錯路， 成班冇為意一齊行錯，最後全體肥哂）

我覺得最難得係俾153考但佢對我語氣算唔錯，仲肯同我解釋我嘅錯處 一向呢個官都俾人屌臭寸同麻煩

有咩特徵？

我覺得佢有啲似習近平，你google 下 考牌官153就知幾多人屌鬼

唔知153係乜水我193

要講考排，麻煩岀去講，呢到講揸車

唔係喎153你係邊度睇

考牌唔係電單車經驗嘅一種?

仲有樣野好搞笑 我兩次都考元朗嘅，佢好鍾意成日濕塊毛巾抹車，因為我第一次肥完之後報完重考有次練車再撞到佢負責考果日元朗嘅26， 佢又係喺度抹車

你張黃紙咪有寫考你果個考牌官嗰編號

條友淨係講大山 磨pad 唔洗理

收爹啦你

佢磨到咩

其實都怕
所以會放套衫係公司
同埋唔會日日揸 一星期先揸一兩日番工咁

166..

ON9
個POST你嫁?

你含撚啦，上到大山有邊個磨唔到，公路磨到你就勁，以為自己開得爛條熱溶胎好威

威過你就ok啦

炒車嗰陣

你呢啲垃圾未見過世面，靜係响條S彎山路搬身就以為自己車手，一日到黑响個26代步post扮蟹

咩代步post
點先算見過世面？
落石崗、入車隊、上珠海、過澳門？

Block柒隻猁狗喺波台癲就算，去到26post都吠

撩到睇唔到幾號

圈速，比賽，靜係睇你地覺得睇胎，睇包判斷快慢就知咩料啦，入彎前，逼力動作有得睇？ 收到慢一慢，入到彎先開油咪你地呢D，大把人為搬而搬，唔係快都搬

有無人想報果個車手課程體驗下

有無人玩過？

換左條 胎 同 鍊
即刻覺得唔同左

第一個感覺，原來自己架車都可以咁順

你講既野鬼唔知咩
睇胎唔會知到有幾快
但開到胎就知有基本速度技術
有d人淨係磨中間咁實唔快架

至於講到圈速比賽
你咁有料咪講下玩開邊個場囉

胎換左分別好大
唔駛慳

我冇料，不過見到有人覺得磨包都可以拎岀來當指標，覺得逗樂

係唔知換埋避震 會唔會仲爽

觀駕呀Sir 話近一兩年太多電單車交通意外發生
運輸處係有指示俾考官，再嚴d，佢話呢一兩年開始，可以一take pass 既人已經少之又少，合格率會再繼續低落去，另外順便減少路面電單車量，所以好多人起碼考2,3次先pass 到

岩岩差啲俾的士佬收皮 ，條行車線綠燈，的士佬距離30米到急停 差啲做夾心餅

18年 天光道1TAKE 老強2TAKE

我果陣考強制，排第三個考，第一個自動波炒左埋牆，第二個衝極都衝唔到燈肥左，到我果陣真係淆哂底，空白一片咁剩返肌肉記憶去考試勉強pass 到

幾吸引wor

大山直路二百五 過彎收慢少少

有料

我揸部戰神Force155放爆msx 呢d玩具車啦

垃圾
Z1000夠我部戰神Force155快咩
係大山放爆d 大屍屍fairing啦
我想講大山咁多位都係垃圾

唔好拎d 唔入流既車出黎講啦
我揸monkey攝車都快過你Z125啦

h2r都唔夠勁戰快啦 正常

師兄部m仔大改左乜

我直頭拎起部1000跑都快過晒你地啦

垃圾 我抱起部Goldwing跑㗎

渣ga 我左手拎Goldwing 右手拎can-am

果次入屯門跑贏格仔車添

屌 你啲羊仔唔好拎出嚟襯啦 我屯公磨腳踏出撚晒火花

你收皮啦
睇少我部戰羊Force155?
你會後悔

樓上咩事

垃圾
未改晒就唔好拎出黎講
我嗰部係Force1000
抬左R1M副偈入去
155真係得啖笑

Ching,我發覺你好風趣幽默呀

sor,155都夠屌打你部force1000
因為我部車係戰羊

個po突然好歡樂

原來好多巴打都係神人

戰乜鬼極速都無140 我二波扭爆都180
走轉屯公吧

勁戰？為所欲為嫁喎

識揸一定揸爆改勁戰

各有各煩等緊七月新觀驚睇下有冇得轉去果度考

打去駕院問咪知

哇呢個真笑左

岩岩考完強制，想問下大家邊間會教得好啲，同易考啲

轉院校 路線又要再適應過

post 出黎

改咗三次

放左部ducati 偈落去之後著左火

喺度撩皮 真係厲害

弱撚智 ninja400 一萬公里賣55k

有時覺得26啲車價同46嗰啲折舊率爭好遠
有啲人改裝改到舊車同新車一樣價

有d 細cc 車真係唔洗改太多
到時變賣個價蝕撚死

仲要唔包原裝料，到時買咗俾人捉去驗車又煩
寧願買全新自己慢慢改好過

正常都有原裝跟反

真
賣家所有改裝都冇計到 果到都萬幾

聽晚豬皮 後日炸魚皮

岩岩碌Facebook都見到 但真係會有on9買嫁
有次遊車河係石澳到坐低抖，有條友埋黎r 水吹，吹吹下話有部爆改r6 13皮買番黎忍笑好辛苦

點解唔買處女自己慢慢調教

真係有d 人會當改裝品係值錢換個避震同條喉咁，咁就貴過全新車

識咩呀你 幫你run in架車同條喉呀

full 油 run in 大法?

成日見到d R6行得幾千
心諗佢買黎做乜9

講真 r6座高唔親民 又熱到仆街. 香港渣又要keep 轉數先會爽.

買之前預左啦
行得幾千就賣，點會玩得盡部車
就算係d新手車都係

有冇巴打賣yamaha R15 學牌想收番架

好明顯戈啲人
係fd有我有

直路唔夠快
再大cc d

頂盡咪跟牌+20
再快啲. 一係煎. 一係釘牌
上到山.我鐘意600 多過1000
車身靈活啲

唔介意 不過放平一半先

有啲基本改裝一定要，腳踏五千，釘把五千，全疏喉一萬，未計仆街膠，引擎膠，避震果D，如果大熱車，R6呢啲大熱車，改件要走話咁易

全原裝應該都唔難走?

R6新車13萬，一落地起碼跌萬5 ，就算零咪，行過一萬幾千既，我諗10雞樓下，十三萬我情願買大R 啦 R6二手個價先係正常價，萬里達好鐘意吊高來賣

我見好似10萬都有人收

十萬蚊車，一見面起碼斬5千

85折差唔多啦。
新車？

夏天戴頭盔好熱 戴頭套會唔會涼爽D?

揸私家車囉

頭盔都唔帶?
咁不如唔好帶，仲涼
或者留係屋企涼氣最涼

佢意思係帶多個頭套先戴頭盔喎

佢意思係d冰爽頭套加頭盔。。。

我認錯，自隊

載令面鮮色，包唔熱，冇人叫你載啞/暗色

其實行緊車唔係已經可以撞風撞到啲汗乾咩？ 係台灣就算市區只要行緊車就會撞風撞到乾，不過停車等燈另計啦，台灣大路啲燈一等真係可以等成幾分鐘

我揸左4年大cc車，得7月8月曬果陣先叫小小熱，除非停燈，行市區

其實分別大唔大的係唔係大概黑T恤同白T裇既感覺咁上下

點解唔直接出r3個啲，而家又平，改料又多

因為 r15 油錢好似平d。 主要原因係 我想出小忍多左yamaha 所以玩住細cc先

東區走廊 rip

直出小忍

Rip
唔好講咩坐巴士都會有意外
46都危險

其實26真心隨時冇命
27歲揸部羊，一次自炒就咁先⋯⋯
唉

仲要係新車⋯⋯

xadv

黑色同白色,比太陽直晒,內裏溫度相差7度

全中

行緊車都會差咁多？
比太陽曬住等燈 最多幾分鐘
一郁車 有風撞都散啦

岩岩黃大仙先有個女仔炒完

冇錢直出

原來rossi私底下都係用arai

source?

睇清楚

好似話arai貼agv

本身戴開arai 諗住買個shoei/agv
依家都係唔轉會了

Ninja 650依架大家覺得點
跑車樣呃得下人
日常代步 返放工好似唔錯

咪撚玩啦 一係400 一係6R 無人買650架 實後悔

我又覺得650個樣ok喎。係雙缸就真係差啲

百貨應百客 個人黎講 部車高不成低不就

講得岩
入門雙肛已經400cc
之後深一層d人就會轉玩再大CC街車/跑車
(當然我指雙肛轉上去3肛4肛)

如果唔係就只有CC大左
馬力大19匹
胎粗D
雙碟冇倒fork

其實
400唔夠玩，真係入部2手600啦

745cc
想知佢幾km炒車

要炒既10km都炒到啦

cbr400已經好好力水架啦喎
利申、超速50km

炒到死的話
無70km 好難做到

10km撞唔死啦

賣車未？

想問下雪油係邊度買好
之前換左牛角無落, 想落番D雪油

點解要賣?
擺一年半載咪渣得返

半年啫

最煩係一星期要著車一次煲下

落鏈油都得

cbr600rr轉250rr 點睇🤔

啱唔啱駛?

咁睇唔開

代步多
600太撚熱

ok既250唔會熱

前幾日30度揸一個鐘250都覺熱

比太陽矖住唔揸都熱啦

rr？
30度揸唔揸都熱啦

咪係，不過跑車副偈搾得盡會勢多少少，我覺得手法重要啲，停燈上最前，有得攝就攝

無鏈油, 渣緊自動羊, 雪油係咪要去車房買, 定去五金舖

求平靚正前後車cam 介紹 想一著車就用得果啲

放棄左買皮褸

想像唔到600同Ducati有幾熱

皮冬天先著啦 夏天著網

153 出晒名肥神

600rr真係好撚熱

夏天唔好講網定皮 就咁著短袖都熱死

最熱時feel到公路地面d熱氣
開住車都熱

尋晚落完雨 冇晒熱氣 勁涼爽

講真，我一架200羊，一架啡鈴，一架跑車，暑假行70，根本三架都冇分別，但停燈位就

各位師兄，請問天光道一帶咩時間咩日子會比較少車？前幾日上第一堂出街路面堂，都幾多車，覺得好危險特別係常樂街練8字，起碼6架電單車同時練緊，仲要耐唔耐有其他路面既車上落，頭幾次揸26出街練，想睇下有無咩時段少車d，想揸返好少少架車同有信心d

廢26學神上

頭幾堂跟師博出幾次街好D，熟習下條路。
條路一定有好多其他師兄姐，大家將就下啦

有無師兄係大cc玩番落去細cc？

有無咩唔習慣？

而家第一架渣緊mt07
應該唔會再上
有d想落添

我係禮拜六日夜晚7,8點開始練，應該靜過平日

行內街，市區，300果啲仲好玩，如果揸死一部，咁唔好喇

我都諗緊第二次揸出街係咪都揾師傅跟一跟先好d，我係驚我影響到其他人所以想將影響減到最低，想自己匿埋練

明白，多謝師兄

有咁既諗法好正常
大cc唔係個個啱

揸羊果陣 -》300cc夠
300cc->Mt07 一定夠
半年後換左1000

不過常樂街嗰段時間都一定係多車
或者你試吓常樂街轉入去，小巴泊條路練八字

跑車係邊架

沙拿呢啲車手 好似揸緊m1

6R

巴打留意如果款cam 要用DC12V轉DC5V嘅話，記得叫裝機條友將呢個直流轉換器裝係方便維修嘅位置，方便目測有冇發漲之類，漲咗有機會影響部車電氣的。

睇自己能力同用途
揸得多就知咩適合自己
我揸左幾年都仲係細cc入門車

講錯左，有一架唔係跑車，係街車

Z1000定 gsxs1000

你唔係636, monster同羊咩

請問即係邊段？一轉入常樂街左手邊條路？常和街？

有無巴打用過米仔pilot moto gp?

你初初揸完6r有冇d揸唔番低cc車既感覺

渣左一年07做腳車
都幾輕鬆
但香港地d路完全發揮唔到
油門跟本唔過半已經超哂速
轉細cc扭油都爽d

冇，四肛600唔扭高轉，度力同300冇乜分別，
反面雙江大cc就唔同，扭少少已經好大力
我平時揸百幾cc羊

有冇揸26巴打今晚一齊送外賣？

揸26既巴打支持下

但係度力話俾就俾
不過我都認同揸市區揸番低cc會舒服好玩d

真，腳車走匀全港，z400/cb300r呢啲都夠哂做，想有型，爽下咪mt07，都係睇你行乜路線

07主要係扭力
講唔上型

唔該巴打學到野

輕鬆易揸，舒服來計，算型，型果啲啱遊車河，飛，例如四江600 1000街車/啡鈴，起碼冇咁易水滾

我諗03 300r就真係舒服易揸
睇車重就知
當然冇07咁快

Btw KTM世界第一

如果咁驚跟左師傅操幾堂先，再睇情況

利申：岩岩開始P

熟左架車，就會大膽d。
同埋可以睇下師傅 渣個時d動作，對你考牌有幫助

考天光道梗係去練啦冇人同你爭依到操得掂敬德一定冇難道

但我覺得住大西北 300CC真係好慢要扭到好大油

咁遠，咁07

想轉線過車 加速唔夠力 後車又想篤油既 真係有D危險 變左成條屯公 用時多左好多

03咁差咩？

本身覺得唔係咁差 但揸過4肛600cc 個震撼感真係好大

同拓海揸開架86 突然揸架impreza既感覺係一撚樣

但我覺得300cc夠晒加速力
香港地

夠唔夠有時係個人感覺問題

同埋唔知係咪03 胎幼車輕 上到100已經好飄 好震 利申:去機場果段

以後買頭盔去頭盔王買
btw 除左頭盔王 仲有邊間鋪響應罷工

街車係咁

匠心車藝

因為風鏡問題?定成架車既流線型設計都有影響?

街車仔輕呀嘛，你試下揸800以上走一轉
風只會吹郁個人而唔係架車

設計風阻

4肛600度力要等，我覺得最適合香港係大cc雙江，一扭就有，至於代步，300真係夠，但唔好係300羊囉

屯公架架重型車都係拓海咁
俾人不停推，又多斜路，300應該都係勉強夠

d重型車下下過百咁推你

你地啲300係邊部，咪撚講sym 啲300綿羊，垃圾泥，小忍R3 ，03/z300呢幾部可以揸到好快

尾速係呀 可以到180咁上下
但係加速呢? 扭力重要好多啦

300棍都唔夠扭力？
咁我唔覺得係部車問題⋯⋯

講數據
300cc棍 0-100 大約6秒幾
我敢話好多私家車都冇咁既加速

除非
你要求既係
明明唔夠位cut既空間
靠大cc一扭就標入去嗰隻

如果唔係
300棍絕對夠做

咁你去到匯合位 企係到等 人地正線行緊8 90, 你要等幾耐先等到無車可以出?

你出又影響人地要收油 又要驚比人隊

同埋講緊既係 屯公 我諗大家都相信冇邊一架車係完全唔會超速
我試過前面架車唔知做乜撚 我行緊60都推緊佢尾
但隔離D車下下過百咁去 隔離線又長期有車
我已經一直打燈想轉 但隔離線D車 見到打燈都個個起勢篤油唔俾我過線 最後我被迫行5X一大段路先可以轉到線

咁我寧願等

如果真係有咁既需要
07就好適合大家行屯公

應該遲d會轉

而家習慣下
踩低一粒

你咁講，R1都死啦，我揸左4年都有時放快左牛角死火

養600cc啡呤貴唔貴?

咪又係日常消耗品 同油錢

以前用開6波 而家慣左行5波 真係要俾油踩落一個波就俾油去

呢幾日睇左唔少26既商家、攝影師既表態
真係高下立見

大家有共識行動，請幫手推

613行動部署

有無list？

我主要係睇表唔表態
你自己留意下，冇謂點名針對

勇氣表態都比人屌，可想而知佢有幾黑店

呢單真係好笑
近日笑話

係咪講緊x車館

表態與否反映對社會有幾承擔 但…
話反對嘅就人人叫好 話大力幫襯etc
話支持嘅就俾人批評 X你老母做雞咁

香港根本容不下其他意見 表嚟把L😂
#都係唔講政治 開心玩車算

喺連登講呢啲預咗俾人屌，屌我本人好喇 #是有種人

XD

我驚遲d香港連電單車都冇得玩喇
跟隨國家方針
你睇下附近城市

揸比亞廸啦你

我諗 噴有弱智先會支持縮窄自己嘅自由

多謝巴打 不過我呢d垃圾未敢去咁遠住

其實真係唔會話好遠 你邊間？可以叫呀sir帶你去 再唔係搵26fd帶你去都得

禁摩 到時可以渣電動單車行行人路

我觀駕
Btw，揾街師傅當補鐘或者26fd都係好主意wo巴打！

因為果陣我考天光道都係係依到練依到打得掂敬德一定冇問題

冇錯

如果可以早d我都無所謂，一黎因為我學左幾堂都無行路試。主要係學睇路轉線轉彎果d。二黎一遲遲好耐，磨死人

打電話去問下新觀駕會幾時有考期同埋會考邊條線囉

新觀駕考天光道

台仔摩托筆記都care香港
好溫暖

好平wo

9萬8 好貴

要抵玩就公廁雙肛07

玩唔起

日本個價好似同cb400唔差得遠，香港cb400都係七皮幾咋喎，台灣入重機食正貴關稅正常貴過香港嘅價都唔洗四十萬台幣，依家水貨落黎香港就差唔多甚至貴過台本

香港燦雞入親啲車都係偏向鍾意入有啡呤嘅款，cb650r 呢啲好車就死都唔諗住入，台灣一向入車都慢但就連cb300r 都快過香港

呢部車一入會打殘nc系列，仆街燦雞梗係唔入

台本nc咪一樣有入，兩種車根本冇衝突

人地個市場大咁多，點同

nc自動皮 點同棍皮比

nc 果堆根本算係多功能車，同cb650r純正運動街車太大分別，neo sports cafe' 燦雞都入左1000r 300r，入埋650r 根本啱啱好填埋中量級個街車位。佢寧願入cb400都唔入650r 我真係睇唔透

聽過蠍喉聲

nc 果啲贏在係dct個波箱，又有棍車嘅樣又有自動波果種輕鬆駕駛，而且載人載貨都好適合，但馬力扭力果啲一定650r 呢類純正街車取勝

想問下有冇ninja400手機架推介？

webike望下？
RAM？

有無師傅介紹下
報番駕駛學院差唔多要成四千，仲要排到12月
係咪出面搵師傅會快啲同平啲？

天光道唔好諗啦 更加排撚死

可以既咪港島

本院的駕駛考試路試部份獲運輸署安排每星期「專日」於油塘考試路線(私家車/輕型貨車)及天光道考試路線(電單車)進行，該日為「新觀塘駕駛學院」# 考生專用考試日，讓學員更專注進行考試，有效提升及格率。我們享有自主考試排期系統，令考生可以更具彈性地安排考試。

專日喎.....正如樓上巴打所講.....天光道將來排餐死

不過之前觀駕天光道都係自己一個期架啦, 雖然唔知係唔係去到「專日」

係 之前觀駕逢星期三考

咁即係一樣者, 應該唔會有大影響

會唔會有油卡抵過鐵騎-2.6?

4個工作天到就得

MONKEY 125

同MSX125比，大家會簡邊架

天光道補鐘有無好介紹
唔想再同觀駕啲垃圾租車

馬騮仔啦梗係

有無見到邊度有賣？

好用?

比代步羊粗用 本身仲有半枝響度
其實呢啲溝唔溝得？唔同廠

依支野好似2舊幾1L
都係粗用

有錢就ram mount , 沒錢就淘寶五匹

呢啲唔慳得，而家啲電話都幾千蚊部。跌左就真係88

我見到新觀駕用新車喎
用而家駕院嗰honda 125, 但全紅

其實1000cc 部部都有電控馬力mode，唔會話你係市區一扭就去，度力好強，有mode有setting 嫁，setting 完度力係可以係普通街車咁

跟觀駕考
五月考改幾次改到而家未考
補鐘同觀駕租車啲車又殘啲人就無得撈寸過馬撚
出街租好過

如果新觀駕請返呢班人教, touch wood fail我寧願跟街排耐啲好過

係咩上次我買6x 唔通假野

搵貴記啦

可能同一隻牌子既唔同型號掛

手機架冇咩用

香港cb650r有無消息？

新srr個頭勁似蓋歐卡
幾型其實

仲貴過46

28有水貨 9萬9

肥咗
極力子控制不當

你死火?

冇死火
考完八字之後手軟，架車就死就死咁，之後去斜路有就死多次

咁似係架車問題
觀駕?

Yes...

佢地D車真係七勞八損
害死人

咁多ching CB650r有得訂啦咩

屌 買左車 但仲未搵到保
有冇巴打介紹返保險公司

25歲 駕駛年齡：1年零7個月（甩p 後計）未買過保 但早2個月 揸公司車撞到人 大家都輕微刷損左

10萬買架二手fairing好過啦

美隊巴話28有水貨 但係成10萬…

除左學院車有冇揸過其他車，1000cc車一定好重

之前玩開zx10r係外國 番到黎先知香港一定要出保險先出到車 rip

外國撚知唔知香港學牌有禁學時段？
不過睇你都唔會跟
咁你買唔需要買保險 反正學禁時間揸 保單就失效

冇公司受保?

好多大陸買牌，p都唔使

Force 155叫戰神的話，平時見到揸tmax 530你會點叫？

香港人買到咩？

你唔好咁痴線啦

好似要有生活/工作證明，我送外賣的，身邊好多國內/巴基都係咁

換個風鏡會好d

見過d外藉渣26渣到好似渣跑車大大力比空油

想取笑我部戰神Force155?
你係老龍準備比我放爆啦
年中都請唔少大絲絲fairing食星
,tmax530?

如果p到，出force 155好唔好，定nmax / smax? Abs影響大唔大？

黎黎去去都係嗰d⋯⋯

ram 手機mount 邊到買到
唔通要淘？

原來重平過我個daytona

大改?

想買但webike冇哂大size了

幾多手車

啱啱pass咗 想問運輸署係咪只要5點前入到去都會幫你整埋先

P仔唔想晒錢一定出部R1M練技術
當然無錢就出部戰羊Force都唔錯

仲r1m?梗係panigale V4啦

V4R

就嚟甩P牌
買R3定係小忍300好
小忍係咪好多嘢整

唉屌你 岩岩比人同線過車

咁仆街

差不多，外型行先

小忍同R3我會揀R3

咁一定係小忍型啲
R3越睇越普通
回頭率冇咁高

zx6r or r6 啦
4缸better

未夠錢呀

草多dd 先
我聽完4缸聲都想換車

一街都係嘅車 講咩回頭率

公廁中既公廁

26？

即刻喺佢後面開高燈keep住半個車位推爆佢啦

btw ram mount 大家用6cm 定9 cm

我唔忍
前碌貼後碌咁推

做人唔係咁小器嘅 喂 迫力呀

因為要車女女，忍痛放左部小忍
想換返部羊
自己就想換forza 300, keyless 又型
但個座位箱好似勉強放到兩個fullface
google 過暫時見到downtown 可以輕鬆放

要擺野就sym or an400

An400啦

gts300i 又幾靚仔

飛左條女

Xmax la

羊加埋尾箱都唔怕啦

其實xmax vs an400 vs downtown，邊部容量最大

呢架貴到離哂譜

唔知係咪係台灣習慣左 如果見到有26想同線過車又快過我，我會揸側少少俾佢爬我頭

有無清係本土車行車房實體店見過有駐車架買

就係唔想加尾箱
攝車，泊車好煩，就住就住

忍300斷左產 改件應該會愈黎愈少
r3就唔同

換啦

ssp 狗竇隻衰狗死左未

I have a friend who’s a car saleswoman 👩🏻‍💼 Whenever we talk we never seem to progress beyond motorbikes. Her chopper 🏍is worth twenty three thousand dollars. She’s worth over five hundred and fifty thousand dollars. There’re over sixty eight thousand dollars worth of car wheels and accessories in her car shop🏬

點解唔好300羊？

an400最大 不過兩個fullface 都係放唔落架

然後呢？

300自動波同棍波 匹數扭力都唔同

So?

舊AN400可以放兩頂Fullface之餘，仲有位放雨衣，車鎖…之類嘅雜物

聽日考試路試 報定到先
希望聽日唔好落雨
PS. 落雨改期咗一次

打多咗個字。。

係邊考

加油 我之前都係考元朗

x14入唔到 頂住 agv full face加個開面岩岩好ja,
利 渣梗03年舊款

08-18果代尾箱會再大少少
利申:比較過

xmax最撚大，摺凳都擺到

gts放唔到2個full face ，放一個3/4 + full face就得

未慣姐，我渣緊gts300I + 箱，摺鏡熄點攝就點攝

多謝

考完出咩車

300羊代步其實夠晒 如果係行青馬/ 汀九就最好400

我未諗呀 路試Pass咗先啦

純代步再細啲都得

近期部cb300r/z400的確好值得買

上個月考到牌p緊想出車
個人比較想要街車冇啡鈴
但宜家仲係學生哥一個
budget 唔多,過多兩個月應該有20000-25000左右budget 出車
有冇ching介紹下有乜會啱我

cb190

學生無穩定收入又無家底 有咩意外就

巴打們點睇cbr250rr, 我係新牌仔

樓主: 垃圾

有冇九龍東學神一齊出車
買左msx125sf

最後決定都係forza300
真係好撚型
有冇巴打依到渣緊
對佢有咩評價

之前諗住買monkey，試坐之後覺得坐位太闊，結果買m仔，又平成萬銀。
btw monkey外形係靚

msx125

貴記個阿叔串過馬撚，block

我自己揸緊DT350i 之前Honda試騎活動
有揸過一陣間新forza 睇下幫唔幫到巴打你揀
如果有咩資料錯 有請其他巴打補充
以下嘅比較 只係自己個人感受

[ Forza300 vs Downtown 350i 比較 ]

Forza300 : 279cc 25.2ps 129km/hr 182kg
DT350i : 320.6cc 30ps 150km/hr 189kg

油耗 :
(Forza300 : 31km/L)
(DT350i 26.8km/L)

動力:
Forza300 起步超順滑 引擎震動極少
就算盡油 度力都係漸大咁湧出嚟
引擎亦唔會傳震動到手把上
0 to 100估計9秒半至10秒多

DT350i 起步話起就起 無咁線性 引擎較為震
盡油轉數一升 就扯住你去 有感嘅加速
但同時引擎傳黎嘅震動係非常震
0 to 100約8秒

座姿 :
Forza300 座墊偏中硬 微微向前斜
座姿直立 放長雙腳係45度向下

DT350i 座墊偏中軟 微微向後傾
座姿偏RV微靠後 放長雙腳係60度向下

避震 :
Forza300 前叉為33mm
後避震有7段可調 較為硬朗
試騎時 調在中間偏軟 但我覺得都係偏硬
因為連續震動下 有稍為彈離坐墊

DT350i 前叉為37mm
後避震有5段可調 較為軟
本人單騎52kg 較到最硬先岩岩好

制動 :
Forza300 前雙活塞 後單活塞
煞制非常線性 比較柔

DT350i 前三活塞 後雙活塞
煞制也線性 當緊急煞車時比較有力

總結 :
Forza300 適合想享受引擎嘅順滑感 高質感
因為配備有電動風檔 HSTC防打滑循跡系統
Keyless 超多資訊嘅錶板 所以價錢都較貴

DT350i 適合時常熱血 鐘意有加速感嘅人
錶板基本配置 馬力同制動力較強
性價比較高 座墊較軟 有一定嘅舒適度

AN400 無揸過 幫你唔到

DT嘅座下可以放到兩個全盔
但放前面個個 如頭盔係大size有機會放唔落
安左尾箱其實直線攝車無咩影響
係當要轉灣攝 就要睇住尾箱
要力要飛要cp值嘅話買DT
要樣要起步順滑要質感買forza
希望幫到巴打你買部心儀嘅車

yes，試過貴記之後，其他就唔會覺得串

有d 關於牌費既野想問

呢排有事無再點渣車，牌費應該六月頭到左期，我上運吉處個網話無左牌費之後再續要驗車紙？

咁我係咪要拖去驗

呀屌，運吉處另一個網又話26 唔駛驟，即係點

聽講係無牌費兩年先要驗 聽講

唔小心hi花人或者隊到人屎忽，我實獅子開大口

非常詳細
感謝巴打分享

仆街行行下里數錶傻咗[img]
圖片網址[/img]

真心不建議 新牌仔心雄好易奶嘢
而呢架嘢整起上嚟所費不菲
建議都係用Ninja 300/YZF-R25操車

利申:成日整

唔該巴打，ninja300 我都鍾意 但無新車

唔建議買新車呀施主
舊忍/丫佬三多副廠件換 冇咁肉痛
250RR冇淘仔 得正廠件
而正廠件有分日/印規
啡令果啲基本上迫住買好L貴嘅日規件

老實說呢架其實係好車
但新手用太貴 老手又唔會番轉頭玩細車
除非好有愛

老手都會炒，但新手意外率較高是正常的

換印尼件嘅後果就係咁。

啱啱Pass咗

成架玩具車咁

大家用緊邊種電話夾？成日好驚會跌

巴打咁ninja 400 呢？

如果你想玩fairing車既忍4同r3啦

你地上網買零件/配件 多數diy定拎返出去車房整？

想問下
本身有1、2牌未甩p
依家想學埋26
使唔使再考筆試？

係你對面岸 我都係學神 可惜我地揾唔到對方

睇咩件

唔駛

no

筆試終生唔洗考

避震,handlebar,後移腳踏

handle bar同腳踏睇片應該唔難搞
避震我覺得搵人搞好D

個人意見

今日元朗考試果位巴打如何

26唔使驗車 , 除非牌費過左兩年

Pass咗啦

出車喇

係呀，想問下師兄你第一部係出邊部車？
我會出250cc以上,宜家先開始睇車款

cb300r

你幾時考

睇片 睇到好似要好多工具 同埋無地方整 攪到好難diy

九龍東, msx之友揮手

有冇group join

今日續左了，唔該巴打

你想街車定啡鈴?
我第一部係mt03
街就mt03/z400/cb300 睇樣揀啦 不過留意cb300座高會高D
啡就r3/ninja400

唔該晒師兄,傾向想出街車款多啲
mt03都係一個唔錯嘅選擇
cb300座高唔係問題呀 自己Carry到

一亞太中心後巷 連續兩日俾人抄 痴撚線

洗唔洗抄得咁密

可否講下幾點被抄？

琴日四點半 今日三點半 仲要係同一個差佬

專恰office友 唉

唔揸了

好明顯比人1823

呢個位之前顛到係1200至1400食飯時間抄，而家就下午茶時間抄，呢位阿蛇都算損人不利己

我三個月前朝早十點都食左一張

都唔明阻到邊個 屌日日抄

真係避避風頭

返工真係咪撚泊一亞太中心後巷

你地有冇其他位推介

我都覺😂

巴打最近有冇得罪公司啲人？

一係泊上山，官塘來來去去都係呢幾條巷，擺明1823做嘢啦

好大機會係d蝻踩線，自己睇路

知唔知Honda CBR650R 19 香港幾時出？

泊上山我不如搭車啦😂 觀塘啲合法骨位又爆撚哂

屌

唔會啦

肯定係街啲人投訴

另外你地有冇第三保公司介紹

22歲 一年牌

msx125

4月問過下年年頭先有

深水埗啟榮最平 2千8大約

無入group呀, 車仔無人權

停車場？

鴻朗一 定唔洗2千8

我而家有份千七 10% ncb 算唔算平

我過左p架啦

p都係千6

你一年應該好平喎
我學先2800

學係2800 所以點會2800

msx125送唔送到外賣
如果加個尾架

問過鴻朗，學保$3900..有冇邊間平d?

正常價

頭盔王同御峰真係有仇

個次問好似唔係羊就一定3千尾

啟榮

願聞其詳

等多陣睇下有冇大粒d既花生

有無巴打試過較避震降座高 對成架車嘅操控會唔會有好大影響
利申xmax跳緊芭蕾舞

會有d影響
但淨係較個避震都ok

棍仔d人low低部車其實唔好
羊唔肯定

御峰最近賣緊變色頭鏡片貼
頭盔王隨即話佢早年已經賣過
但係有客人投訴話無用
因為本身鏡片係防UV
而變色貼變色快慢 深淺 係由UV多寡影響

貼鏡出面得唔得？
頭盔王有隻全視線鏡 唔知幾錢

排左大球場考路試
想問下有無邊道教得好既推介下

輝，我天光道肥之後轉過大球場都係佢

想問你地點樣渣嘅電單車上路(膊)
新仔成日上唔到

垂直90度比油

點轉到90度特登抽到好岀再直上好似黃色咁？

同紅色係咪好傷車

打斜上好易炒

尋日賣羅倫素頭盔都係
一開始 頭盔王 標3180
御峰轉頭3080 有現貨
頭盔王再減到2880 訂貨價
CLS

紅色跌車仲慘

消費者得益

所以盡量好似黃色抽直上去就最好啦 係咪？

係呀

其實上壆同踩單車一樣啫

真，斜cut入隨時cut唔到，跟住車胎磨壆就炒車

直線抽頭上？成日都驚後邊同對面會想打我

但我覺得個頭盔唔靚

咁你係咪想仆街跌車，人車俱傷之餘人哋笑你on9？

錫車嘅盡量唔好上落壆啦
粗用車就是撚但

又啱

個泊位就係個到我都冇得唔上:(

有骨位咁樣設計咩？
不合法位就搵其他位上左行人路再推車啦

上得壆多好易爆波子盤

啲中文字真係

想問下 係咪真係冇咩背囊可以容納到full face頭盔架喇

我都想知

成日驚入錯學禁路

搵極都唔覺有 又正常既

用Nike 袋籃球個隻得唔得？

我想問R3係咪有兩款牛角，點解上網睇有款係淨薄啲，我原裝果隻就厚啲？

想問下 P牌保費 同 甩P後保費 會唔會差好遠?
因為預計今年尾夠錢出車
但係我出年1月尾就甩P
雖然想經歷下P牌 但如果保費差好遠就等甩P先了
都係揸下150/190cc車仔

幾百

當然不合法位尋日抽90度上得易咗

咩係波子盤？

令軚盤可以轉左轉右嘅一個零件。
如果爆咗入面啲珠仔，扭軚嘅時候會kick住
kick住。

咁大獲？搞到好驚 但周圍起碼十部都上矖黎 整一整貴唔貴

睇你咩車，因為要成份頭叉拆出來先搞到，換一次千零蚊走唔甩。

MSX125

上壆果陣盡量慢啲，唔好一嘢衝上去，又或者搵舊磚頭喺壆底浪一浪咁囉。

我03 P保14XX 好似

想問你邊間保險公司

我過p 10%ncb 收到封信都要千七

但我22歲 msx125 唔知有冇影響

pish